歷史係咪最無用嘅文科學系？

你話打政府工好似學政治比較適合；訓練批判性思考好似哲學好啲；發現文物似係考古學家專長；翻譯古籍似係翻譯員工作；借古鑑今好似學多啲經濟,軍事同時事比較有用

重要啲史料係人都睇得明 諗極都唔明歷史呢一系嘅存在意義

係

係香港就係

真喺搵唔到食，但喺如讀得通透嘅話 真喺可以幫你吹吉避凶。由其辦公室政治，點樣為人處事 ，歷史真喺俾到你參考。

聖經科先係

宗教會搵唔到食?

外國做到可以上神枱
neil ferguson啲書冇乜料都可以搵好多錢

小數例子，其實外國你唔係名牌大學畢業，好多人都係搵少過理工科既

講真，哈佛最出名嘅文科degree PPE都唔包歷史喇 證明人地都覺得讀歷史用途不大

牛津自膠

歷史中意既話自己讀都得，除非想做研究

其實歷史都可以係一種邏輯

語言 文字 生物演化

study of historical pattern就有經濟效用
純art of history就藝術方向

你所指既有冇用係指有冇經濟價值
而原本歷史，文學，神學等等唔係為左經濟價值而存在架嘛；就好似而家中國想係香港推行民族主義教育，想學生愛國，咁歷史就可以發揮呢個作用，政府會呢幾年不斷放水落中史科，反而世界歷史科會比較冷落

.....

只講搵錢，有邊科非專科係有用？

讀歷史真係幾好玩
同埋你會學到古人成功/失敗既原因
從而應用係日常生活
當然讀得就預左乞食
因為依科可以話冇市場需求
利申Hist 5*

我係文科生讀歷史
如果你針對工作範疇 你可以話佢冇用
但如果個方向係學點做人
每個朝代既制度 行政 什至君臣之道
絕對係工作上 待人處事上
灌輸到好多正確方向比你

簡單講句 讀過歷史
參透到 又學點識做人 份工咪長
掉番轉 能力高 但唔識做人 狗眼既 幾叻都留不得

上面話冇用既人係咪得一套monoeconomical sense?
單一文化係人類文明大敵 小心

唔會話冇用
大學所有科都有用既

用英文讀都可以話練下英文學下d字

中文讀基本上冇用

我中中一定係用中文讀

我想講最廢一定唔會係英文
係都中文啦

上中文car個阿sir係咁話唔好讀中文，悔終生，佢自己就係人辦

英文系ielts平均幾分？
medic ielts平均又幾分？
原來論訓練英文能力medic>英文系

唔包=用途不大
咁呢個世界得3科有用

單一文化wfc
賺唔到錢就無用，唔應該存在

佢入到大學做已經好過唔少人

重點係專業性太低

佢啲書真心廢

on撚鳩

衝出來柒咪就係你呢d白痴囉
樓主講緊文科之中邊科最廢
medic係文科？

賺唔到錢唔係佢錯 係社會既錯 你仲加一腳

咁都睇唔明我係暗指你倒果為因呀
唔係入左英文系所以英文好，而係因為英文好所以讀英文系
我舉medic咪就係想講呢樣野囉
文科仔理解力真係好差

柒完一次仲要柒多次

英文差讀鬼到英文系咩

緊係英文好先讀英文系啦

英文系畢業廢極通常都有一定英文能力

歷史系就未必有呢個老本食啦

英文廢讀英文系既話英文會變好？

咪笑死人啦 仲係度打稻草人 on99

救命
讀英文嘅人本身已經英文好，咁你讀唔讀英文系都英文好架啦，英文系到底有咩價值？同歷史系又有咩分別？

讀歷史係訓練自己思考能力
前車可鑑

最大分別 始終係知其然 同知其所以然既分別

用一個小學數學做例子啦

例如， 你解比我知點解 1+2 = 2+1 啦？

btw , 利申 : 非文科仔

知嚟有咩用
日常英文根本唔洗考慮咩莎士比亞

英文系ielts平均>medic ielts平均
唔好FF咁多啦

大學削減經費，歷史系幾乎要關門。
不是說香港缺乏所謂政治人才？培訓政治人才，最理想的基地是大學的歷史系。
歷史系是文學院之母。政治、社會、新聞傳理、通通不必修讀，讀好歷史系就得了。因為大千世界，名相紛陳，今天的政治，就是明天的歷史，今日的新聞，就是明天的史料檔案，一切醜聞和危機，謎底都在歷史之中。只要選對大學，跟隨一位名師，開一張書單：湯恩比、 HG威爾斯、泰萊，歷史學殿堂金光閃閃的名字，找一塊青草地，幾座長了青苔的墓碑，帶一隻青蘋果，一塊番茄青瓜三明治，捧一部經典，就這樣啃空了一個初秋的下午。
然而大學畢業，只有二十一歲，這個年齡不可能深明那一切興亡的道理。跟哲學和文學一樣，大學的歷史系，嚴格來說是不可能拿到一級榮譽的——正如十八歲的年紀讀杜甫的《秋興》八首，怎麼可能洞澈其中底蘊呢？即使是吳宇森的《英雄本色》，三十六歲之後再看才品味出幽藍情調深深包藏的一份苦澀——但是不要緊，一知半解，似晦還明，一個劍橋歷史系的畢業生，投身下議員當一個保守黨議員的助理，走出圖書館，步入議事殿堂，邱吉爾和麥美倫的身影魅隨左右，這是何等完美的一份好差事。

香港沒有「政治人才」，那麼大學的歷史系為何要關門？因為讀歷史，找不到工作；更準確地說，因為香港的老闆聘請新人，他們只懂得 MBA和會計工管的學位。一個歷史系畢業生，在中環見工的會客室，人頭湧湧，是最憔悴的一個。
沒有「人才」，是因為缺乏土壤。歷史系就是政治家最理想的土壤了，尤其是面對特區當前這一台台戲，台上的小角色，只須用十份一的歷史知識就可以看得通透：袁世凱和譚嗣同、戈巴卓夫和葉利欽，人物的原型都在中外古今三千年的洪流。
「政治人才」往哪去找？天蒼蒼地茫茫，只能永遠從「 Sale屎」的隊伍找「人才」。「我勸天公重抖擻」，龔自珍的吶喊，在十九世紀的道光年，一百五十年之後你終於明白了他的心聲，然而聾瞶如昔，迷朦依舊，讀歷史找不到工作，保障不到飯碗——所謂「搵工做」，只講走出校門的第一份職業的起薪點，香港的父母都慣了這樣計算，他們從錢眼洞看世界，香港沒有政治人才，因為沒有歷史學家。中國城夜總會關門了，「經濟專家」的分析是香港的消費趨勢如何，但十家夜總會關門，比不上一家大學歷史系之遣散，然而只佔那麼一小角的新聞。
倚在墓碑讀過半冊的湯恩比，蘋果吃完了，讓野鴿子啄食三明治的殘屑，經歷過那樣的一個黃昏，以後許多事情，都明白了。

英文讀既話可以練下支筆既

我指唔好想像到醫生英文一定勁到識飛

歷史係過去亦都係未來
自己參透下